Foram criados dois relógios

Relógio digital:
Um Label que exibe a hora e é atualizado a partir de uma função no code behind da view/viewmodel que atualiza 60 vezes por segundo.

Relógio analógico:
Um conjunto de caixas é setado para criar o contorno do relógio, outro conjunto determina as setas do relógio. Através de uma função de calculo de rotação os ponteiros são alterados conforme a hora.